<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Wandroid</string>
    <string name="app_description">Logisches Denksportspiel. Android Version des beliebten Spiels Wanderer aus den 1980ern. Finde den Weg durch das Labyrinth, sammle alle Schätze und weiche beweglichen Hindernissen aus. Enthält alle 50+ Original-Ebenen.</string>
    <string name="menuLevelLabel">Ebene laden</string>
    <string name="menuLevelShortcut">l</string>
    <string name="menuLevelDialogTitle">Ebene wählen (höchster Punktestand)</string>
    <string name="menuHelpLabel">Hilfe</string>
    <string name="menuHelpShortcut">h</string>
    <string name="menuCreditsLabel">Info</string>
    <string name="menuCreditsShortcut">i</string>
    <string name="menuSettingsLabel">Einstellungen</string>
    <string name="menuSettingsShortcut">e</string>
    <string name="settingsGestureSensivityLabel">Bewegungs-Empfindlichkeit</string>
    <string name="settingsBlinkFrequencyLabel">Blink-Geschwindigkeit</string>
    <string name="levelLabel">Ebene:</string>
    <string name="scoreLabel">Punkte:</string>
    <string name="maxMovesLabel">Schritte:</string>
    <string name="diamondsLabel">Diamanten:</string>
    <string name="unlimitedMoves">unbegrenzt</string>
    <string name="reloadLevel">Ebene neu laden?</string>
    <string name="killedBy">Du wurdest durch %s getötet.</string>
    <string name="deadFallingBoulder">einen fallenden Felsen</string>
    <string name="deadSpeedingArrow">einen sausenden Pfeil</string>
    <string name="deadHungryMonster">ein hungriges Monster</string>
    <string name="deadOutOfMoves">abgelaufene Zeit</string>
    <string name="deadExplodingLandmine">durch eine explodierende Tretmine</string>
    <string name="deadWalkingIntoMonster">Kollision mit einem Monster</string>
    <string name="deadBabyMonster">die kleinen Monster</string>
    <string name="deadExplodingBomb">eine explodierende Bombe</string>
    <string name="killedDialogSameLevelAgain">Ebene noch mal versuchen</string>
    <string name="newHighScoreDialogTitle">Neuer höchster Punktestand</string>
    <string name="newHighScoreMessage">Du hast Deinen höchsten Punktestand um %d Punkte erhöht.</string>
    <string name="noMoreLevelsDialogTitle">Keine weiteren Ebenen</string>
    <string name="noMoreLevelsMessage">Herzlichen Glückwunsch, Du hast die letzte Ebene erfolgreich beendet!</string>
    <string name="headHelpText">Das Spiel besteht aus einer Abfolge von Ebenen, die nacheinander gelöst werden müssen.&lt;br/> Um eine Ebene abzuschließen, musst Du alle &amp;quot;Schätze&amp;quot; einsammeln (einschließlich aller &amp;quot;Baby Monster&amp;quot;) und dann durch den &amp;quot;Ausgang&amp;quot; gehen.&lt;br/> Eine vollständige Beschreibung aller Gegenstände des Spiels erfolgt weiter unten.&lt;br/> Im Spiel gibt es auch Pfeile, Felsen und Ballons, die sich in unterschiedliche Richtungen, übereinander hinweg, entlang Rampen und manchmal durcheinander hindurch bewegen. Manchmal können sie geschoben werden, aber meistens blockieren sie den Weg zu Schätzen.&lt;br/> Nach durchdachter Positionsänderung der Gegenstände kannst Du den Ausgang erreichen, nachdem Du alle Schätze eingesammelt hast.&lt;br/> Für das Sammeln von Schätzen, Erde oder das Einsperren von Baby Monstern werden Punkte vergeben, genauso wie für die Nutzung des Teleports oder das Beenden einer Ebene. &lt;br/></string>
    <string name="wandererHelpText">Das bist Du: sammle alle Schätze und gehe durch den Ausgang.&lt;br/> Navigation: Bewege den Finger auf dem Bildschirm, nutze den Trackball, das Navigationskreuz oder die Buchstaben G J U N auf der Tastatur.&lt;br/> Hinweis: Um sich &amp;quot;auf der Stelle&amp;quot; zu bewegen (Du wirst es brauchen), tippe kurz auf den Bildschirm, drücke den Trackball oder die mittlere Taste das Navigationskreuzes oder die Leertaste auf der Tastatur.&lt;br/> Langes Tippen auf den Bildschirm startet die aktuelle Ebene neu.</string>
    <string name="rockHelpText">Solider Fels. Der erste von beiden kann nicht gesprengt werden.</string>
    <string name="creditHelpText">Zeit-Kapsel (5 Punkte, 250 zusätzliche Schritte)</string>
    <string name="earthHelpText">Begehbare Erde (ein Punkt)</string>
    <string name="teleportHelpText">Teleport (50 Punkte wenn er genutzt wird)</string>
    <string name="boulderHelpText">Felsbrocken (fällt nach unten, andere Felsen oder Pfeile rutschen an ihm vorbei)</string>
    <string name="arrowHelpText">Pfeile (fliegen nach links oder rechts)</string>
    <string name="cageHelpText">Käfig - fängt Baby Monster ein und verwandelt sich in einen Diamanten.</string>
    <string name="diamondHelpText">Geld, sammle es. (10 Punkte)</string>
    <string name="babyMonsterHelpText">Baby Monster (tötet Dich).&lt;br/> Wenn ein Baby Monster in einen Käfig läuft, wird es gefangen, und Du bekommst 50 Punkte. Der Käfig wird dann zu einem Diamanten.</string>
    <string name="landMineHelpText">Sofortige Vernichtung</string>
    <string name="slopeHelpText">Rampen (Felsbrocken, Pfeile etc. rutschen an ihnen entlang)</string>
    <string name="bigMonsterHelpText">Monster (frisst Dich mit Haut und Haaren. Mampf mampf mampf..) Töte es mit einem Felsbrocken oder Pfeil. (100 Punkte)</string>
    <string name="exitHelpText">Ausgang - Vorher müssen alle Schätze eingesammelt worden sein. (250 Bonus)</string>
    <string name="balloonHelpText">Ballon - steigt nach oben, wird durch Pfeile zum Platzen gebracht. Er tötet Dich *nicht*.</string>
    <string name="bombHelpText">Bombe - explodiert wenn durch Pfeil/Felsbrocken getroffen. Zerstört die Umgebung.</string>
</resources>
